\documentclass[presentation]{beamer}

%%
%% Si vous amélioré ce patron, n'hésitez pas à soumettre un patch
%%

\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{textpos} % pour le logo

\mode<presentation>{

  % le style Madrid, il faut changer la couleur de la page de garde aussi
  \usetheme{Madrid}
  \setbeamercolor*{titlelike}{parent=structure,fg=white,bg=headcolor} 

  % Avec Metropolis, il ne faut pas changer la page de garde
  % \usetheme{metropolis}


  
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \definecolor{headcolor}{HTML}{5A7095}
  \setbeamercolor*{title page header}{fg=white,bg=headcolor}
  \setbeamercolor*{palette primary}{fg=white,bg=headcolor}
  \setbeamercolor*{palette secondary}{use=structure,fg=white,bg=headcolor}
  \setbeamercolor*{palette tertiary}{use=structure,fg=white,bg=headcolor}
  \setbeamercolor*{palette quaternary}{use=structure,fg=white,bg=headcolor}
  \setbeamercolor*{block title}{use=structure,fg=white,bg=headcolor}
  
  \setbeamertemplate{footline}{
    \includegraphics[width=\paperwidth]{ImageTemplateThierryMorturier/templateAll_bas.png}}

  %\useoutertheme[right,width=1.5cm]{sidebar}
  \setbeamercolor*{frametitle}{parent=structure,fg=white,bg=headcolor}
  \setbeamercolor*{framesubtitle}{parent=structure,fg=white,bg=headcolor}

  \addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
      \node[anchor=north east,yshift=5pt,xshift=5pt] at (current page.north east) {\includegraphics[height=0.95cm]{ImageTemplateThierryMorturier/template01_axe.png}};
    \end{tikzpicture}}
}

\title[Titre court]{Un titre pas trop long quand même}
\author[DATAPOL]{%
  DATAPOL\inst{1}}
\institute[UGA,Inria]{
  \inst{1}%
  % Pour les équipes qui ne sont pas équipe projet Inria
  Univ. Grenoble Alpes, CNRS, Grenoble INP\inst{2}, LIG, 38000 Grenoble, France
  % Pour les équipes Inria
  % Univ. Grenoble Alpes, CNRS, Inria, Grenoble INP\inst{2}, LIG, 38000 Grenoble, France

  \inst{2}%
  Institute of Engineering Univ. Grenoble Alpes
}
\date{}

\begin{document}
\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Un titre sans sous titre}

  \begin{block}{Un block standard}
    contenu du bloc très très long
  \end{block}

  \begin{example}[Un block exemple]
    Contenu du bloc pas très long
  \end{example}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Un titre}
  \framesubtitle{Le sous titre ne change pas la taille de l'icone d'axe}

  Du blabla

  \begin{alertblock}{Un bloc alert}
    Le rouge est normal ici (et voulu).
    
    Contenu du bloc très très très très très très très très très très
    très très très très très très très très très très très très très
    très très très long
  \end{alertblock}

  \begin{definition}[Un bloc avec une définition]
    Contenu du bloc très très très très très très très très très très
    très très très très très très très très très très très très très
    très très très long
  \end{definition}
  
\end{frame}



\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
